梁美芬：外聘資深大律師意見「相當權威性」

立法會內務委員會至今仍未選出正副主席。立法會主席梁君彥表示，諮詢了外騁資深大律師意見，認為現任內會主席李慧琼，有權在選出新主席前召開會議處理立法會急切工作。但外騁法律意見與立法會法律顧問去年 10 月講法不同，今日多名建制派見記者，呼籲李慧琼聽從法律意見自行召開會議。被問及外騁法律意見是否凌駕於立法會法律顧問，經民聯梁美芬就認為兩名資深大律師的意見「相當權威性」。

多名建制派立法會議員今日下午見記者，新民黨主席葉劉淑儀表明認同相關法律意見，李慧琼在未選出新主席前，仍有權力處理內會事務。而主持內會會議的公民黨郭榮鏗已用超過 6 個月未選出新主席，並處理大量與選主席無關的程序，外間資深大律師都認為郭榮鏗「越權」。葉劉淑儀批評反對派的做法，是為了阻礙《國歌法》恢復審議，如今是「極端狀況」，令立法會未能履行《基本法》第 73 條的憲制責任，「我們要求現任內會主席，盡快召開會議，處理內會積壓事宜。」

經民聯梁美芬形容，很多市民都希望內會癱瘓情況盡快解決，對外騁法律意見感到高興，認為意見非常合理，符合《基本法》原意，準確解讀議事規則。

但今次外騁資深大律師的意見，與去年 10 月立法會法律顧問的講法不同。當時法律顧問表明選主席是內會首項事務，未完成不能處理其他事務。被問到外騁法律意見是否凌駕於立法會內的法律顧問，梁美芬形容有關法律意見是由兩名資深大律師詳細分析後作出，「我們都認為是相當權威性」。

根據資深大律師余若海和孫靖乾的意見，認為郭榮鏗早前容許內會討論立法會大樓保安安排，要求立法會行政管理委員會提交保安事件的機密文件、資料及紀錄等，「難以看到該等討論可如何與內務委員會主席選舉相關」；他們又認為，在正常情況下，內委會新任主席的選舉，應該在新會期開始後不久便完成，但目前的情況前所未見，有需要由現任內會主席李慧琼繼續履行主席職務，她可以在未選出新主席之前，召開會議處理內會事務，特別是急切或重要事務，讓立法會整體可以履行《基本法》訂明的憲制責任及職能。

泛民快d搵番bar list排第一果名出黎開個記招啦

到時佢咪又會話李柱銘唔夠權威

係咪真係律師嚟㗎 ？
例如呢啲豬隊友:(2月24日報道) 新民黨、民眾聯席及香港政研會2月19日聯合發起「醫護罷工苦主大聯盟」記者會，會上以「律師」、「義務律師」身份出席記者會的譚銘其，多次指醫護人員是「非法罷工」，以及罷工醫護有機會觸犯公職人員行為失當罪。惟傳真社在執業律師、非執業律師及外地註冊律師名冊中，均未能找到譚銘其的名字。譚銘其回覆傳真社查詢時更正他不是律師，但曾「在加拿大讀PCLL(法學專業證書)」課程，希望分享法律意見。法學專業證書(PCLL)是在本港成為執業律師或大律師必須的證書，不過，現時只有香港大學、香港中文大學及香港城市大學提供PCLL課程，沒有海外的PCLL課程。

唔好意思借少少位

疫情將快過，全球局勢大洗牌，明年八月後打Twitter戰線可能犯法

－－－
入去 撳 /task 拎任務
Retweet + Like + Reply
國際戰線長期好缺人，大家快啲去幫手！
光復香港，撳幾個掣都做唔到？

Task 2 目前缺人，入 /task2 幫下手！

光復香港，你我有責
國際戰線，多你一個好多

不如釋法啦

佢叫政法委ma，扮咩資深大律師

開名啦
係邊個律師咁權威呀？

泛民又請返個大律師出黎咪得

余若海
孫靖乾

唔同係駱惠寧？

余若海同孫靖乾

政府嘅「御用」SC

咁啊 泛民不如又搵幾個資深過佢哋嘅大律師出嚟講下

咁泛民都可以自己SC啦
佢地識玩就2 vs 2

孫靖乾上年先委任S.C., 近年幫政府打幾單大案

唔啱聽咪唔夠權威囉

唔開名同Peter俾料有咩分別

咁有冇名？

點解中國人寫既法律要由洋人去endorse
吓！？😂

講到全香港得一個資深大律師致高無上咁

其實都係果套公佢贏字你輸既套路架啦 差在未是但搵個柒頭出黎鳩up然後話佢相當權威性

個個都學左Cctvb 概「有意見指，xxxx」

如果大律師公會出聲明係咪最有權威？

佢搵Ben Yu 泛民咪搵A Yu 囉